melhora a [[Relatividade de Galileu]]
- ### [[Transformação de Lorentz]]
$$\displaystyle \begin{cases}
\displaystyle t' = \gamma(t- \frac{vx}{c^2})\\
x' = \gamma(x- vt)\\
y' = y\\
z' = z\\
\end{cases}$$

![[exp.png]]

Criamos um referencial A do lado esquerdo. Este é o referencial do próprio bloco que está emitindo uma luz para o espelho.

- **Referencial da esquerda:**
	Nele temos: $\displaystyle L = c\Delta t'$ em que L é a distância do bloco até o espalho, c a [[Velocidade da luz]]  e $\Delta t$ a variação do tempo

- **Referencial da direita:**
	Neste referencial a luz se move em direção ao espelho, porém ela tem uma componente perpendicular $\vec v_0$. Pelo [[Teorema de Pitágoras]] temos: $\displaystyle (c \Delta t)^2 = (\vec v_0 \Delta t)^2 + L^2$ -> 
	
	Substituindo L do referencial da esquerda no da direita --> $\displaystyle (c \Delta t)^2 = (\vec v_0 \Delta t)^2 + (c\Delta t')^2$  = $c^2 \Delta t^2 = v_0^2 \Delta t^2 + c \Delta t'^2$ -> $\Delta t ^2 (c^2 -v^2) = c^2 \Delta t'^2$ -> $\displaystyle \Delta t ^2 = \frac{c^2 \Delta t'^2}{(c^2 -v^2)}$ --> $\displaystyle \Delta t = \frac{c \Delta t'^2}{\sqrt{c^2-v^2}}$ = $\displaystyle \frac{c \Delta t'}{\sqrt{c^2(1-\frac{v^2}{c^2})}}$ = $\displaystyle \frac{\Delta t'}{\sqrt{1- \frac{v_0^2}{c^2} }}$ ; $\displaystyle \gamma = \frac{1}{\sqrt{1- \frac{v_0^2}{c^2} }}$ ---> $$\Delta t = \gamma \Delta t'$$