- Tomamos a [[Série geométrica]] com k primeiros termos faltando
Dados os as hipóteses da série geometrica, a seguinte igualdade é válida quando a série começa a partir de um certo $r\in \mathbb{R}$ 
$$x^r+x^{r+1}+x^{r+2}+... = \frac{x^r}{1-x}$$
Prova:

- Para r = 0
	$\displaystyle x^0+x^1+x^2+... = \frac{1}{1-x}$ => pela série geométrica
	$\displaystyle \frac{x^0}{1-x}= \frac{1}{1-x}$ vemos que para r=0 é válido
	
- Supomos que a fórmula seja válida para um certo n e iremos provar que também é válida para n+1.
	$\displaystyle \frac{x^{n+1}}{1-x}= \frac{x^{n}x}{1-x}= (x^n+x^{n+1}+x^{n+2}+...)x= x^{n+1}+x^{n+2}+x^{n+3}+...$ 
Por indução, provamos que a fórmula para a série geométrica generalizada é válida 
	 